一齊分享下自學日文遇上嘅困難

我係聆聽方面次次都聽唔切條友up乜，聽好多次都覺得好似rap咁迅速講完
無論係睇電視定係聽課文CD，如果無字幕就好難follow到
明明睇課文可以睇得好快，但聆聽就點搞都搞唔掂

另一個係學習效率問題，雖然每日搭車同食飯時間都可以抽到起碼一個鐘時間睇日文，但係好難將所有野記入腦，同一句句子運用到幾種grammar同句式溝埋一齊就會好混亂

利申: 前排睇完N5 N4, 而家睇緊N3

聽多D日文歌+睇多D唔同類型既動漫 都會有幫助

利申: 自學撚 而家睇/聽日文 明7成

最大困難係背唔熟50音

覺得佢地講得好快一定係聽得唔夠多
聽歌睇劇 loop多幾次 睇埋字幕 聽到清楚明白每粒字係咩

利申：自學撚 n1

有野想問你

無人對練，無機會講

依個方法FOR有語言天份既人
我聽日文歌 睇日影咁多年都冇用

呀𠵱奧欸啊鳩背都算易學

但漢字真係唔鳩識點讀

唔知背完50音應學咩好

應該學咩開始好

學生字

學一定數量生字再學grammar?

個人經驗要睇多d句形，文法先
再去睇無字幕既野先會從中聽出之前學過既野
咁會入腦好多

prep 好難
幾時用 ni 幾時用de

學左基本n4,n5簡單句形先啦
Vocab唔係靠背，係靠平時你睇既野記返黎
你死記爛背完之後其實都係唔記得大部份，太冇效率

冇人講 日日自己ff係度講日文

N2上n1冇從入手

唔知點解睇動畫/日劇叫大概跟到講野既速度，就算句野唔知講咩都聽到係邊個音
但係日本啲店員講野係粒粒字都聽唔到係咩，成個腦停左收唔到音咁

grammar有無雞精書推介?